C.朗拿度走後皇馬場均少進1球！入球數創10年最低紀錄

皇馬攻擊力十年來最差

足球世界中，數據最能說明問題，也最無可爭議。如今的皇馬很難入球，或者至少比C.朗拿度時代更難入球，在C.朗拿度離開後，皇馬這兩個賽季入球率明顯下降。

近期的皇馬雖然表現不錯，獲得了好評，但球隊並未在成績方面獲得獎勵，皇馬在西甲遭遇了三連平，先後與華倫西亞、巴塞以及畢爾包戰平，9分能拿的積分只拿到了3分，而球隊之所以連平，是因為在270分鐘的上場時間里只攻入了1球，而且這球還是高圖爾斯在比賽最後一刻衝到華倫西亞禁區後製造的。

最近3場比賽，皇馬有18次射門，但只攻入了1球。施丹表示，皇馬成績不錯，冬季轉會市場不需要引進前鋒。不入球並不是得分能力的問題，只是皮球這階段不願意進網而已，對畢爾包，皇馬就有3次射門打中了門框。

但皇馬明顯欠缺一個高效的得分手是不爭的事實。對畢爾包，小將雲尼斯奧斯先後3次錯失得分機會。最近3場比賽，皇馬有多達97次的傳中，其中只有19次形成射門，只有卻奧斯給高圖爾斯的那次角球傳中在對方禁區內製造混亂，最終形成入球。

而皇馬除了賓施馬外，沒有人能入球，法國人攻入了12球，位於射手榜次席，但球隊第二大射手是攻入3球拉莫斯，其他的攻擊手入球都很少。18輪比賽後皇馬只攻入了33球，場均不到2球，比巴塞少了14球。

《馬卡報》的統計顯示，皇馬的入球數下降到了10年來的最低，在C.朗拿度離開之後，皇馬的入球數更是連年下降。C.朗拿度在皇馬時，球隊的入球數沒有低於過場均2.48球，2014年更是達到場均2.83球。但2018年，C.朗拿度下半年走人，皇馬的入球數下降到場均2.37球，而今年，皇馬54場比賽只攻入100球，場均只有1.85球。和最高時相比，皇馬的入球數下降了場均1球，而當年C.朗拿度在皇馬時，曾被認為自帶1比0屬性。

很明顯，球隊明顯受到C.朗拿度離去的影響。施丹的球隊想盡辦法射門，但皮球就是很難進網。對畢爾包，甚至拉莫斯在最後時刻都扮演起中鋒的角色，但也無功而返。而皇馬球迷表示，如果C.朗拿度還在最近的比賽都能拿下。

不過高圖爾斯在談到這個問題時表示：「C.朗拿度是個每年能進40到50球的傢伙，你肯定會想念他，但他已經走了一年半了，沒必要去考慮這個。」在皇馬將帥看來，現在的皇馬錶現還不錯，球隊能創造機會，只是最近這一階段運氣不佳，皮球不進網而已。只要堅持下去，皇馬還是能進不少球的。事情果真如此嗎？

好奇怪皇馬仲唔買前鋒
仲旨意賓洲馬

條友好有威脅㗎 不過唔中龍咋嘛

雙輸 牙朗離開之後自己都冇場均一球

jovic

朗迷：輸 邊撚到輸 我有意甲

佩雷c 唔肯加多牙多700萬

Lula jovic

正選過有冇五次

垃圾盃都輸埋

聽講牙朗順風順水

真係勁咩呢個

足球世界中，數據最能說明問題，也最無可爭議。

好多賓周馬

更正先 ： luka jovic

好過賓周馬

賓周馬全隊最多入波
係其他人唔識入波（中場 翼）

世三做前鋒啦屌

買番黎都唔知點解唔試下用多10次

不入球並不是得分能力的問題，只是皮球這階段不願意進網而已

出親場都冇貨交 點用多十次
不過佢又黑仔嘅 間唔中有啲機會又var越位

其實今年佢好撚勁

跳得高就得啦

你死mk 屌你條女

咪尾啦佩哥